{
    "question": "tabung yang volume nya 5liter berisi campuran gas CH4 dan C2H2 yang dibakar sempurna menurut rreaksi: \u00a0 CH4 + O2 -&gt; CO2 +H2O \u00a0 C2H2 + O2 -&gt; CO2 + H2O \u00a0 jika volume gas CO2 yang dihasilkan pada pembakaran tersebut 8 liter, tentukan volume masing masing gas didalam campuran tersebut... minta bantuannya ya...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "setarakan reaksi.<br>CH\u2084 + 2O\u2082 -&gt; CO\u2082 + 2H\u2082O<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>C\u2082H\u2082 + \u2075/\u2082O\u2082 -&gt; 2CO\u2082 + H\u2082O<br>1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05/2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1<br><br>pada CH\u2084 tiap 1 liter gas metana tersebut bereaksi hanya menghasilkan 1 liter CO\u2082<br>pada C\u2082H\u2082 tiap 1 liter zat tersebut bereaksi menghasilkan 2 liter CO\u2082<br>bisa diasumsikan begini<br>CH\u2084 anggap x<br>C\u2082H\u2082 anggap y<br>pX + qY = 8<br>X = 1\u00a0<br>Y = 2<br>berapa nilai p dan q supaya hasilnya bisa 8? inisih asumsikan sendiri juga bisa<br>saya anggap nilai p= 2 dan q = 3<br>2(1) + 3(2) = 8 sama<br>berarti campuran gas tersebut adalah 2 liter gas CH\u2084 dan 3 liter gas C\u2082H\u2082<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-rumus-lewis-sif4-f-berikan-penjelasan-dan-gambar-190",
            "question": "Tentukan rumus lewis SiF4 + F- ? berikan penjelasan dan gambar\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Silikon memiliki 4 elektron valensi Fluor memiliki 7 electons masing-masing.  SiF4 memiliki 4 ikatan tunggal.  Silicon menyumbangkan satu elektron untuk setiap ikatan dan fluor kontribusi satu elektron.  Masing-masing fluor memiliki tiga pasang elektron mandiri yang tersisa.  Jika saya bisa menyisipkan gambar saya akan tetapi ini adalah yang terbaik yang saya bisa lakukan untuk ilustrasi sebuah <br>  .. <br>  : F: <br>  ..  ..  .. <br>  : F: Si: F: <br>  ..  ..  .. <br>  : F: <br>  .. <br><br>  bentuknya tetrahedral dengan 109,5 derajat terpisah<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "timbel-nitrat-itu-termasuk-elektrolit-lemah-atau-kuat-rumus-ki-132",
            "question": "Timbel\u00a0nitrat itu termasuk elektrolit lemah atau kuat? rumus\u00a0kimia dari timbel nitrat itu apa?\u00a0Jawab ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektlorit\u00a0kuat<br>\u00a0rumus kimiannya\u00a0Pb(NO\u2083)\u2082",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "timbal nitrat elektrolit kuat<br>ada dua rumus untuk timbal nitrat dikarenakan timbal memiliki 2 jenis bilangan oksidasi (valensi)<br><br>1. Pb(NO3)2<br>2. Pb(NO3)4<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-asam-dan-basa-611",
            "question": "Apa itu asam dan basa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aam adlah zat yang dalam air melepaskan ion H+, sedangkan basa adalah zat yang dalam air melepaskan ion H-<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "&gt; Asam adalah larutan yang berasa masam, bersifat korosif dan dapat memerahkan kertas lakmus<br><br>&gt;Basa adalah larutan yang berasa pahit, bersifat\u00a0licin/alkalis dan membirukankertas lakmus<br><br>Semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-jenis-asam-basa-beserta-rumus-molekulnya-161",
            "question": "\u00a020 jenis asam basa beserta rumus molekulnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span><span></span><span></span><span>ASAM:<br>asam hidroklorat:\nHCl<br></span><span>asam asetat:\n<span>CH3COOH</span></span><span><br>asam sulfat:\n<span>H2SO4</span></span><span><br>asam karbonat:\n<span>H2CO3</span></span>\n<br><span>\nasam borat:\n<span>H3BO3</span><br></span><span>asam asetilsalisilat:\n<span>C16H12O6</span>\u00a0</span></span></span><span><span>\n<br><br></span><span>BASA:<br>amonia:\n<span>NH3</span>\n</span><span><br>natrium hidroksida:\nNaOH\n</span><span><br>natrium bikarbonat:\n<span>NaHCO3</span> <br></span>\u00a0<span>magnesium hidroksida:\n<span>Mg(OH)2</span><br></span><span>kalsium karbonat:\n<span>CaCO3</span></span><span><br>aluminium hidroksida:\n<span>Al(OH)3</span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-biloks-unsur-fe-berikut-dan-berikan-alasan-yang-tepat-1fe-795",
            "question": "Hitung biloks unsur Fe berikut dan berikan alasan yang tepat\r\n1.FeSO4\r\n2.Fe2(SO4)3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.SO4 udah ketentuannya -2 jd supaya 0 biloks FE hrs 2<br>2.SO4 biloks nya -2 x3 =-6 jd supaya 0 biloks 2FE hrs 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-homolog-berikutnya-dari-c4h8o-283",
            "question": "Deret homolog\u00a0berikutnya dari C4H8O!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "C3H6O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 CH2 \u2014 C \u2014 H CH3 \u2014 C \u2014 CH3<br>||<br>O<br>C4H8O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 (CH2)2 \u2014 C \u2014 H C3 \u2014 C \u2014 CH2 \u2014 CH3<br>||<br>O<br>C5H10O<br>O<br>//<br>CH3 \u2014 (CH2)3 \u2014 C \u2014 H C2H5 \u2014 C \u2014 C2H5<br>||<br><span>O</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pr-ku-ada-40-soalyang-sudah-ku-kerjakan-17-soal-sisa-23-soal-338",
            "question": "Pr ku ada 40 soal,,,,,yang sudah ku kerjakan 17 soal    sisa 23 soal lagi yang menurut ku teramat susah karna belum pernah di bahas \r\n\r\nsoal :\r\n1. kedalam 1 liter larutan asam asesat 0,2M dimasukan beberapa gram NaOH padat hingga pH larutan menjadi 4,0 . Bila perubahan volume larutan di abaikan serta menggunakan tetapan ionisasi asam asesat Ka = 2 x \r\n\r\n10(pangkat minus 5) maka jumlah NaOH yang dimasukkan adalah . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya\u00a0bisa di singkat atau enggak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "CH\u2083COOH + NaOH \u21d2 CH\u2083COONa + H\u2082O<br>\u00a0\u00a0  0,2 M<br><br>kalau kasusnya larutan penyangga, <br>maka;<br>[H\u207a] = Ka . [tex][ \\frac{asam lemah}{garam} ][/tex]<br>10\u207b\u2074 = 2.10\u207b\u2075 . [tex] \\frac{0,2}{x} [/tex]<br>x = [tex] \\frac{2.10^{-5} . 0,2 }{ 10^{-4} } [/tex]<br>x = 0,04 M<br><br>mol = 0,04 M/1L<br>mol = 0,04 mol<br>gram NaOH = 0,04 mol x 40<br>= 1,6 gram<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-unsur-periodik-golongan-va-397",
            "question": "Sebutkan nama unsur periodik golongan VA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hidrogen, litium, natrium, kalium, rubidium, sesium, fransium",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Nitrogen = N<br>Posfor = P<br>Arsen = As<br>Stibium / Antimon = Sb<br>Bismuth = Bi<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "analisis-senyawa-hidrokarbon-menghasilkan-data-sebagai-berikut-k-769",
            "question": "Analisis senyawa hidrokarbon menghasilkan data sebagai berikut:    kadar karbon = 92,3%\r\nkadar hidrogen = 7,7 %\r\njika diketahui Ar : H=1,C=12 , dan M senyawa =78,tenteukan rumus empiris dan rumus molekul senyawa tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kadar C = 92,3 % x 78<br>= 71,994 \u21d2 dibulatin jadi 72<br>setelah dapat 72, kemudian dibagi sama Ar C = 6<br><br>Kadar H = 7,7 % x 78<br>= 6,006 \u21d2 dibulatin jadi 6<br>setelah dapat 6, kemudian dibagi sama Ar H = 6<br><br>Jadi, rumus empirisnya C\u2086H\u2086 (Benzena)<br><br>rumus molekul, bentuk cincin benzena<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 C\u2081H<br>C\u2086H\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 C\u2082H<br><br>C\u2085H\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 C\u2083H<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 C\u2084H<br>ket ;<br>C\u2081=C\u2082-C\u2083=C\u2084-C\u2085=C\u2086-C\u2081",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-mencari-pengaruh-konsentrasi-tekanan-dan-suhu-terhadap-902",
            "question": "Bagaimana mencari pengaruh konsentrasi tekanan dan suhu terhadap\u00a0\r\ntetapan kesetimbangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pergeseran kesetimbangan dapat dipengaruhi oleh berbagai faktor antara \nlain temperatur, konsentrasi, tekanan dan volume, penambahan zat lain<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}